
## Crear tablas
#### Sede

```
CREATE TABLE campus_sede(
    id_complejo  CHAR(5)		NOT NULL,
    nom_complejo VARCHAR(30)	NOT NULL,
    presupuesto  DECIMAL(7,2)	NOT NULL,
    direccion    VARCHAR(30)	NOT NULL,
    created      DATE,
    updated      DATE,
    CONSTRAINT campus_sede_id_complejo PRIMARY KEY (id_complejo)
);

```
#### Deporte

```
CREATE TABLE sports_deporte(
    id_deporte        VARCHAR(4)    NOT NULL,
    nom_deporte       VARCHAR(30)   NOT NULL,
    n_max_integrantes DECIMAL(2,0)   NOT NULL,
    created           DATE,
    updated           DATE,
    CONSTRAINT sports_deporte_id_deporte PRIMARY KEY (id_deporte)
);

```
#### Sede único

```
CREATE TABLE campus_unico(
    id_unico			VARCHAR(4)    NOT NULL,
    area_unico			DECIMAL(4,2)  NOT NULL,
    id_complejo_fk_id	CHAR(5),
    id_deporte_fk_id	VARCHAR(4),
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT campus_unico_id_unico PRIMARY KEY (id_unico),
    CONSTRAINT campus_unico_id_complejo_fk_id FOREIGN KEY (id_complejo_fk_id) REFERENCES campus_sede (id_complejo),
    CONSTRAINT campus_unico_id_deporte_fk_id  FOREIGN KEY (id_deporte_fk_id)  REFERENCES sports_deporte(id_deporte)
);

```
#### Sede área

```
CREATE TABLE campus_area(
    id_area				VARCHAR(3)   NOT NULL,
    nom_area			VARCHAR(10)  NOT NULL,
    ubicacion			VARCHAR(30)  NOT NULL,
    id_complejo_fk_id	CHAR(5),
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT campus_area_id_area PRIMARY KEY (id_area),
    CONSTRAINT campus_area_id_complejo_fk_id FOREIGN KEY (id_complejo_fk_id) REFERENCES campus_sede (id_complejo)
);

```
#### Área polideportivo

```
CREATE TABLE campus_polideportivo(
    id_poli				VARCHAR(4)  NOT NULL,
    id_area_fk_id		VARCHAR(3)  NOT NULL,
    id_deporte_fk_id	VARCHAR(4)  NOT NULL,
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT campus_polideportivo_id_poli PRIMARY KEY (id_poli),
    CONSTRAINT campus_polideportivo_id_area_fk_id FOREIGN KEY (id_area_fk_id) REFERENCES campus_area (id_area),
    CONSTRAINT campus_polideportivo_id_deporte_fk_id FOREIGN KEY (id_deporte_fk_id) REFERENCES sports_deporte(id_deporte)
);

```
#### Tipo Persona

```
CREATE TABLE users_tipopersona(
    id_tipo_persona     VARCHAR(3)   NOT NULL,
    desc_tipo_persona   VARCHAR(30)  NOT NULL,
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT users_tipopersona_id_tipo_persona PRIMARY KEY (id_tipo_persona)
);

```
#### auth_user - Django

```
CREATE TABLE auth_user(
    id              SERIAL NOT NULL,
    password        VARCHAR(128) NOT NULL,
    last_login      DATE,
    is_superuser    BOOLEAN,
    username        VARCHAR(150) NOT NULL,
    first_name      VARCHAR(150) NOT NULL,
    last_name       VARCHAR(150) NOT NULL,
    email           VARCHAR(254) NOT NULL,
    is_staff        BOOLEAN,
    is_active       BOOLEAN,
    date_joined     DATE,
    CONSTRAINT auth_user_id PRIMARY KEY (id)
);

```
#### Persona

```
CREATE TABLE users_persona(
    cod_persona      VARCHAR(4)  NOT NULL,
    --first_name      VARCHAR(30) NOT NULL,
    --last_name      VARCHAR(30) NOT NULL,
    --username         VARCHAR(6)  NOT NULL,
    --email       VARCHAR(50) NOT NULL,
    --password    VARCHAR(5)  NOT NULL,
    id_tipo_persona_fk_id   VARCHAR(3)  NOT NULL,
    user_id integer NOT NULL,
    created DATE,
    updated DATE,
    CONSTRAINT users_persona_cod_persona PRIMARY KEY (cod_persona),
    CONSTRAINT users_persona_id_tipo_persona_fk_id FOREIGN KEY (id_tipo_persona_fk_id) REFERENCES users_tipopersona (id_tipo_persona),
    CONSTRAINT users_persona_user_id FOREIGN KEY (user_id) REFERENCES auth_user (id)
);

```
#### Evento

```
CREATE TABLE campus_evento(
    consec_evento		DECIMAL(5,0)	NOT NULL,
    fecha_hora			DATE			NOT NULL,
    duracion			TIME			NOT NULL,
    n_participante		DECIMAL(3,0)	NOT NULL,
    id_complejo_fk_id	CHAR(5)			NOT NULL,
    id_deporte_fk_id	VARCHAR(4)		NOT NULL,
    id_area_fk_id		VARCHAR(3),
    cod_persona_fk_id	VARCHAR(4)		NOT NULL,
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT campus_evento_consec_evento PRIMARY KEY (consec_evento),
    CONSTRAINT campus_evento_id_complejo_fk_id	FOREIGN KEY (id_complejo_fk_id) REFERENCES campus_sede (id_complejo),
    CONSTRAINT campus_evento_id_deporte_fk_id	FOREIGN KEY (id_deporte_fk_id)	REFERENCES sports_deporte (id_deporte),
    CONSTRAINT campus_evento_id_area_fk_id		FOREIGN KEY (id_area_fk_id)		REFERENCES campus_area (id_area),
    CONSTRAINT campus_evento_cod_persona_fk_id	FOREIGN KEY (cod_persona_fk_id) REFERENCES users_persona (cod_persona)
);

```
#### Estado

```
CREATE TABLE sports_estado(
    id_estado    VARCHAR(2)  NOT NULL,
    desc_estado  VARCHAR(30) NOT NULL,
    created      DATE,
    updated      DATE,
    CONSTRAINT sports_estado_id_estado PRIMARY KEY (id_estado)
);

```
#### Equipo

```
CREATE TABLE sports_equipo(
    id_equipo    VARCHAR(3)   NOT NULL,
    nom_equipo   VARCHAR(30)  NOT NULL,
    n_partes     DECIMAL(4,0)  NOT NULL,
    created      DATE,
    updated      DATE,
    CONSTRAINT sports_equipo_id_equipo PRIMARY KEY (id_equipo)
);

```
#### Inventario

```
CREATE TABLE sports_inventario(
    consec_inventario	DECIMAL(4,0)	NOT NULL,
    n_piezas			DECIMAL(3,0)	NOT NULL,
    id_complejo_fk_id	CHAR(5)		NOT NULL,
    id_estado_fk_id		VARCHAR(2)	NOT NULL,
    id_equipo_fk_id		VARCHAR(3)	NOT NULL,
    created             DATE,
    updated             DATE,
    CONSTRAINT sports_inventario_consec_inventario PRIMARY KEY (consec_inventario),
    CONSTRAINT sports_inventario_id_complejo_fk_id FOREIGN KEY (id_complejo_fk_id) REFERENCES campus_sede (id_complejo),
    CONSTRAINT sports_inventario_id_estado_fk_id   FOREIGN KEY (id_estado_fk_id)   REFERENCES sports_estado (id_estado),
    CONSTRAINT sports_inventario_id_equipo_fk_id   FOREIGN KEY (id_equipo_fk_id)   REFERENCES sports_equipo (id_equipo)
);

```
#### Deporte 2

```
CREATE TABLE sports_deporte2(
    id_deporte        VARCHAR(3)	NOT NULL,
    nom_deporte       VARCHAR(30)   NOT NULL,
    n_max_integrantes DECIMAL(2,0)   NOT NULL,
    created                         DATE,
    updated                         DATE,
    CONSTRAINT sports_deporte2_id_deporte PRIMARY KEY (id_deporte)
);

```
#### Prestamo

```
CREATE TABLE sports_prestamo(
    consec_prestamo				VARCHAR(3)		NOT NULL,
    fecha_prestamo				DATE			NOT NULL,
    cod_persona_fk_id			VARCHAR(4)		NOT NULL,
    id_estado_fk_id				VARCHAR(2)		NOT NULL,
    consec_inventario_fk_id		DECIMAL(4,0)	NOT NULL,
    created                     DATE,
    updated                     DATE,
    CONSTRAINT sports_prestamo_consec_prestamo PRIMARY KEY (consec_prestamo),
    CONSTRAINT sports_prestamo_cod_persona_fk_id FOREIGN KEY (cod_persona_fk_id) REFERENCES users_persona (cod_persona),
    CONSTRAINT sports_prestamo_id_estado_fk_id FOREIGN KEY (id_estado_fk_id) REFERENCES sports_estado (id_estado),
    CONSTRAINT sports_prestamo_consec_inventario_fk_id FOREIGN KEY (consec_inventario_fk_id) REFERENCES sports_inventario (consec_inventario)
);

```
#### Tarea
```
CREATE TABLE users_tarea(
    id_tarea     VARCHAR(3)		NOT NULL,
    desc_tarea   VARCHAR(20)	NOT NULL,
    created      DATE,
    updated      DATE,
    CONSTRAINT users_tarea_id_tarea PRIMARY KEY (id_tarea)
);

-- Comisario Evento
CREATE TABLE users_comisarioevento(
    consec_comisario		DECIMAL(3,0)  NOT NULL,
    fecha_hora				DATE NOT NULL,
    consec_evento_fk_id		DECIMAL(5,0)  NOT NULL,
    cod_persona_fk_id		VARCHAR(4)  NOT NULL,
    id_tarea_fk_id			VARCHAR(3)  NOT NULL,
    created                 DATE,
    updated                 DATE,
    CONSTRAINT users_comisarioevento_consec_comisario PRIMARY KEY (consec_comisario),
    CONSTRAINT users_comisarioevento_consec_evento_fk_id  FOREIGN KEY (consec_evento_fk_id) REFERENCES campus_evento (consec_evento),
    CONSTRAINT users_comisarioevento_cod_persona_fk_id	  FOREIGN KEY (cod_persona_fk_id)   REFERENCES users_persona (cod_persona),
    CONSTRAINT users_comisarioevento_id_tarea_fk_id       FOREIGN KEY (id_tarea_fk_id)      REFERENCES users_tarea (id_tarea)
);

```
## Tablas de rompimiento
#### 1. Deporte/Equipo

```
CREATE TABLE sports_deporte_id_equipo_fk(
    id          SERIAL NOT NULL,
    deporte_id  VARCHAR(3)  NOT NULL,
    equipo_id   VARCHAR(3)  NOT NULL,
    CONSTRAINT sports_deporte_pk PRIMARY KEY (deporte_id, equipo_id),
    CONSTRAINT sports_deporte_id_equipo_fk_id_deporte_fk_id FOREIGN KEY (deporte_id) REFERENCES sports_deporte (id_deporte),
    CONSTRAINT sports_deporte_id_equipo_fk_id_equipo_fk_id  FOREIGN KEY (equipo_id)  REFERENCES sports_equipo (id_equipo)
);

```
#### 2. Deporte/Persona

```
CREATE TABLE sports_deporte_cod_persona_fk(
    id          SERIAL NOT NULL,
    deporte_id  VARCHAR(3)  NOT NULL,
    persona_id  VARCHAR(4)  NOT NULL,
    CONSTRAINT deporte_persona_pk PRIMARY KEY (deporte_id, persona_id),
    CONSTRAINT sports_deporte_cod_persona_fk_id_deporte_fk_id  FOREIGN KEY (persona_id) REFERENCES users_persona (cod_persona),
    CONSTRAINT sports_deporte_cod_persona_fk_id_cod_persona_fk_id FOREIGN KEY (deporte_id)  REFERENCES sports_deporte (id_deporte)
);

```
#### 3. Persona/Deporte2

```
CREATE TABLE sports_deporte2_cod_persona_fk(
    id          SERIAL NOT NULL,
    persona_id  VARCHAR(4)  NOT NULL,
    deporte2_id VARCHAR(3)  NOT NULL,
    CONSTRAINT sports_deporte2_cod_persona_pk PRIMARY KEY (persona_id, deporte2_id),
    CONSTRAINT sports_deporte2_cod_persona_fk_id_cod_persona_fk_id FOREIGN KEY (persona_id) REFERENCES users_persona (cod_persona),
    CONSTRAINT sports_deporte2_cod_persona_fk_id_deporte2_fk_id FOREIGN KEY (deporte2_id) REFERENCES sports_deporte2 (id_deporte)
);
```


## Cargar de datos


#### 1 Inscripcion de deportes
```
INSERT INTO sports_deporte (id_deporte, nom_deporte, n_max_integrantes, created, updated)
    values  ('ATH','Atletismo', 8, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BDM','Bádminton', 2, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BKB','Baloncesto', 5, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('HBL','Balonmano', 7, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BSB','Béisbol Sóftbol', 9, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BTH','Biatlón', 8, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BOX','Boxeo', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BMF','Ciclismo BMX Freestyle', 10, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('BMX','Ciclismo BMX Racing', 10, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('MTB','Ciclismo de Montaña', 50, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('CTR','Ciclismo de Pista', 24, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('CRD','Ciclismo de Ruta', 30, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('CLB','Escalada Deportiva', 8, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('FEN','Esgrima', 2, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('FBL','Fútbol', 11, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('FBS','Fútbol Sala', 5, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('GAC','Gimnasia Acrobática', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('GAR','Gimnasia Artística', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('GTR','Gimnasia en Trampolín', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('GRY','Gimnasia Rítmica', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('GLF','Golf', 2, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('HOC','Hockey sobre Césped', 11, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('IHO','Hockey sobre Hielo', 6, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('JUD','Judo', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('KTE','Karate', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('WRE','Lucha', 1, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('SWM','Natación', 2, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('OWS','Natación Aguas Abiertas', 6, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('SWA','Natación Artística', 8, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
            ('FSK','Patinaje Artístico', 2, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### 2. Carga datos tipo persona
```
INSERT INTO users_tipopersona (id_tipo_persona, desc_tipo_persona, created, updated)
    values ('1','Administrador', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP), ('2','Comisario',CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### 3. Inscribir personas
```
INSERT INTO auth_user (id,first_name,last_name,username,email,password, is_superuser, is_staff, is_active, last_login, date_joined)
VALUES  ('2', 'Elon', 'Musk', 'Elon', 'elon@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('3', 'Bernard', 'Arnault', 'bernard', 'Bernard@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('4', 'Bill', 'Gates', 'Bill', 'bill@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('5', 'Mark', 'Zuckerberg', 'Mark', 'mark@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('6', 'Warren', 'Buffett', 'Warren', 'warren@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('7', 'Larry', 'Ellison', 'Larry', 'larry@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('8', 'Larry', 'Page', 'Larry323', 'larry@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('9', 'Sergey', 'Brin', 'Sergey', 'sergey@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('10', 'Mukesh', 'Ambani', 'Mukesh', 'mukesh@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP),
        ('11', 'Jeff', 'Bezos', 'Jeff', 'jeff@olimpiadas.udistrital.co', '12346578', false, false,true, CURRENT_TIMESTAMP,CURRENT_TIMESTAMP);

INSERT INTO users_persona (cod_persona, created, updated, user_id, id_tipo_persona_fk_id)
VALUES  ('0111', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '11', '1'),
        ('0091', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '2', '2'),
        ('0121', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '3', '2'),
        ('0054', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '4', '2'),
        ('0037', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '5', '1'),
        ('0061', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '6', '2'),
        ('0087', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '7', '2'),
        ('0007', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '8', '2'),
        ('0023', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '9', '2'),
        ('0011', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP, '10', '2');
```
#### 4. Carga datos de sedes
```
INSERT INTO campus_sede (id_complejo, nom_complejo, presupuesto, direccion, created, updated)
values  ('00001','Soccer City', 90000, 'Sudáfrica', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00002','Rungardo May Day', 90000, 'Corea del Norte', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00003','Signal Iduna Park', 90000, 'Alemania', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00004','Old Trafford', 90000, 'Inglaterra', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00005','Estadio Nacional de Pekín', 90000, 'China', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00006','Estadio Alberto José Armando', 90000, 'Argentina', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00007','E. Antonio Vespucio Liberti', 90000, 'Argentina', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00008','Estadio Azteca', 90000, 'México', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00009','Estadio Wembley', 90000, 'Inglaterra', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00010','Estadio Da Luz', 90000, 'Portugal', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00012','Estadio Maracaná', 90000, 'Brasil', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00013','Estadio Giuseppe Meazza', 90000, 'Italia', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00014','Allianz Aren', 90000, 'Alemania', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00015','Estadio Santiago Bernabeu', 90000, 'España', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('00016','Estadio Camp Nou', 90000, 'España', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### 5 Registrar 20 equipos deporte
```
INSERT INTO sports_equipo (id_equipo, nom_equipo, n_partes, created, updated)
values  ('001','Bicicleta', 100, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('002','Palo de golf', 300, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('003','Bicicleta fija', 50, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('004','Espinilleras', 200, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('005','Bate de béisbol', 425, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('006','Balón de baloncesto', 80, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('007','Patín sobre ruedas', 40, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('008','Traje de baño', 600, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('009','Raqueta', 83, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('010','Calzado deportivo', 758, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('011','Balón de fútbol', 263, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('012','Bicicleta de montaña', 111, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('013','Balón de voleibol', 80, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('014','Pelota de tenis', 999, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('015','Pelota de golf', 999, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('016','Guantes', 98, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('017','Volante de bádminton', 50, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('018','Guante de boxeo', 63, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('019','Headgear', 60, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
        ('020','Pelota de béisbol', 999, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);

INSERT INTO sports_deporte_id_equipo_fk (deporte_id, equipo_id)
values  ('FBL','011'),('BMF','001'),('BMX','001'),('MTB','012'),
        ('CTR','003'),('FBL','004'),('FBL','016'),('BOX','018'),
        ('BOX','019'),('SWM','008'),('OWS','008'),('SWA','008'),
        ('FSK','007'),('BKB','006'),('BDM','017'),('FBS','011'),
        ('BSB','005'),('BSB','020'),('FBS','004'),('FBS','016');
```
#### 7. Carga datos de estado
```
INSERT INTO sports_estado (id_estado, desc_estado, created, updated)
    values  ('1','Libre', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('2','Dañado', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('3','Perdido', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('4','Prestado', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('5','Préstamo evento', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('6','Préstamo práctica', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### 8. Carga datos de Tareas
```
INSERT INTO users_tarea (id_tarea, desc_tarea, created, updated)
    values  ('1','Juez', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('2','Observador', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### Otros
```
INSERT INTO campus_area (id_area, nom_area, ubicacion, id_complejo_fk_id, created, updated)
    values  ('001','Centro', 'Centro', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('002','Esquina N', 'Norte', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('003','Esquina NE', 'Nort-Este', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('004','Esquina NO', 'Nort-Oeste', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('005','Esquina S', 'Sur', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('006','Esquina SE', 'Sur-Este', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('007','Esquina SO', 'Sur-Oeste', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('008','Esquina E', 'Este', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('009','Esquina O', 'Oeste', '00001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),

            ('010','Centro', 'Centro', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('011','Esquina N', 'Norte', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('012','Esquina NE', 'Nort-Este', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('013','Esquina NO', 'Nort-Oeste', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('014','Esquina S', 'Sur', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('015','Esquina SE', 'Sur-Este', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('016','Esquina SO', 'Sur-Oeste', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('017','Esquina E', 'Este', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('018','Esquina O', 'Oeste', '00002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),

            ('019','Centro', 'Centro', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('020','Esquina N', 'Norte', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('021','Esquina NE', 'Nort-Este', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('022','Esquina NO', 'Nort-Oeste', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('023','Esquina S', 'Sur', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('024','Esquina SE', 'Sur-Este', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('025','Esquina SO', 'Sur-Oeste', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('026','Esquina E', 'Este', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('027','Esquina O', 'Oeste', '00003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),

            ('028','Centro', 'Centro', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('029','Esquina N', 'Norte', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('030','Esquina NE', 'Nort-Este', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('031','Esquina NO', 'Nort-Oeste', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('032','Esquina S', 'Sur', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('033','Esquina SE', 'Sur-Este', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('034','Esquina SO', 'Sur-Oeste', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('035','Esquina E', 'Este', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('036','Esquina O', 'Oeste', '00004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### Eventos
```
INSERT INTO campus_evento
    (consec_evento, fecha_hora, duracion, n_participante, id_complejo_fk_id, id_deporte_fk_id, id_area_fk_id, cod_persona_fk_id, created, updated)
values
    (1, CURRENT_DATE, '01:30:00', 8, '00001', 'FBL', '003', '0111', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
    (2, CURRENT_DATE, '01:30:00', 8, '00002', 'FBL', '002', '0054', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### Agregar inventario
```
INSERT INTO sports_inventario (consec_inventario, n_piezas, id_complejo_fk_id, id_estado_fk_id, id_equipo_fk_id, created, updated)
    values  (1, 600, '00001', 1, '001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (2, 600, '00001', 1, '002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (3, 600, '00001', 1, '003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (4, 600, '00001', 1, '004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (5, 600, '00001', 1, '005', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (6, 600, '00001', 1, '006', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (7, 600, '00001', 1, '007', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (8, 600, '00001', 1, '008', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (9, 600, '00001', 1, '009', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (10, 600, '00001', 1, '010', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (11, 600, '00001', 1, '011', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (12, 600, '00001', 1, '012', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (13, 600, '00001', 1, '013', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (14, 600, '00001', 1, '014', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (15, 600, '00001', 1, '015', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (16, 600, '00001', 1, '016', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (17, 600, '00001', 1, '017', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (18, 600, '00001', 1, '018', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (19, 600, '00001', 1, '019', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (20, 600, '00001', 1, '020', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (21, 600, '00002', 1, '001', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (22, 600, '00002', 1, '002', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (23, 600, '00002', 1, '003', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (24, 600, '00002', 1, '004', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (25, 600, '00002', 1, '005', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (26, 600, '00002', 1, '006', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (27, 600, '00002', 1, '007', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (28, 600, '00002', 1, '008', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (29, 600, '00002', 1, '009', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (30, 600, '00002', 1, '010', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (31, 600, '00002', 1, '011', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (32, 600, '00002', 1, '012', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (33, 600, '00002', 1, '013', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (34, 600, '00002', 1, '014', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (35, 600, '00002', 1, '015', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (36, 600, '00002', 1, '016', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (37, 600, '00002', 1, '017', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (38, 600, '00002', 1, '018', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (39, 600, '00002', 1, '019', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            (40, 600, '00002', 1, '020', CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```
#### Agregar prestamos
```
INSERT INTO sports_prestamo (consec_prestamo, fecha_prestamo, cod_persona_fk_id, id_estado_fk_id, consec_inventario_fk_id, created, updated)
    values  ('1', CURRENT_DATE, '0111', '1', 1, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('2', CURRENT_DATE, '0091', '2', 2, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('3', CURRENT_DATE, '0121', '3', 3, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('4', CURRENT_DATE, '0054', '4', 4, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('5', CURRENT_DATE, '0037', '5', 4, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('6', CURRENT_DATE, '0061', '6', 5, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('7', CURRENT_DATE, '0087', '1', 6, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('8', CURRENT_DATE, '0007', '2', 7, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('9', CURRENT_DATE, '0023', '3', 8, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP),
            ('10', CURRENT_DATE, '0011', '4', 9, CURRENT_TIMESTAMP, CURRENT_TIMESTAMP);
```

## Consultas


#### 3.1. Seleccionar una sede a partir de una lista que contiene los nombres y ubicaciones de las sedes.
```
SELECT cs.nom_complejo, cs.direccion, CA.ubicacion
FROM campus_sede CS
INNER JOIN campus_area CA ON (CA.id_complejo_fk_id = CS.id_complejo);
```

#### 3.2. Seleccionar el área donde se realizará el evento, a partir de una lista de nombres y ubicaciones de áreas y que pertenecen a la sede previamente seleccionada.
```
SELECT CA.nom_area, CA.ubicacion, CE.consec_evento, CE.fecha_hora
FROM campus_area CA
INNER JOIN campus_evento CE ON (CE.id_area_fk_id = CA.id_area) AND (CE.id_complejo_fk_id = CA.id_complejo_fk_id)
WHERE CA.id_complejo_fk_id = '00001'; -- Complejo seleccionado id 'Soccer City'
```
#### 3.3. Seleccionar el deporte de una lista de deportes que se permiten en el área seleccionada.
```
SELECT SD.nom_deporte
FROM sports_deporte SD
INNER JOIN campus_evento CE ON (CE.id_deporte_fk_id = SD.id_deporte)
INNER JOIN campus_area CA ON (CA.id_area = CE.id_area_fk_id) AND (CA.id_complejo_fk_id = CE.id_complejo_fk_id) 
                                AND (CA.id_area =  '00001');
```
#### 3.5. Responsable del Evento quien está “logueado” y la fecha de préstamo corresponde a la fecha del sistema.
```
SELECT CE.consec_evento, CE.fecha_hora, AU.first_name, AU.last_name, AU.username, fecha_prestamo AS fecha_sistema
FROM sports_deporte SD
INNER JOIN campus_evento CE ON (CE.id_deporte_fk_id = SD.id_deporte)
INNER JOIN campus_area CA ON (CA.id_area = CE.id_area_fk_id) AND (CA.id_complejo_fk_id = CE.id_complejo_fk_id) 
INNER JOIN users_persona UP ON (UP.cod_persona = CE.cod_persona_fk_id)
INNER JOIN sports_prestamo SP ON (SP.cod_persona_fk_id = UP.cod_persona)
INNER JOIN auth_user AU ON (UP.user_id = AU.id);
```

#### 3.6. Guardar y por algún medio se podrá invocar dos interfaces una Préstamo y la otra Comisario


#### 3.7. Selecciona los equipos que sirven para ese deporte, que están en el inventario de esa sede y que está libre, Crear el registro de préstamo del equipo incluyendo la fecha de préstamo.
```
SELECT SE.nom_equipo, SI.id_complejo_fk_id
FROM sports_equipo SE
INNER JOIN sports_inventario SI ON (SI.id_equipo_fk_id = SE.id_equipo)
                                AND (SI.id_estado_fk_id = '1') -- 1: libre
                                AND (SI.id_complejo_fk_id = '00001')
INNER JOIN sports_deporte_id_equipo_fk SDE ON (SDE.equipo_id = SE.id_equipo)
                                AND (SDE.deporte_id = 'FBL'); -- Deporte seleccionado 'futbol'

--Se debe insertar un registro de prestamo.
```

#### 3.8. De una lista de comisarios seleccione el comisario (de una lista de tareas debe seleccionar la tarea del comisario).
```
SELECT AU.first_name, AU.last_name
FROM auth_user AU
INNER JOIN users_persona UP ON (UP.id_tipo_persona_fk_id = '2') -- 2: comisario
                            and (AU.id = UP.user_id);

SELECT UT.desc_tarea FROM users_tarea UT;

--De los ìtems seleccionados en las dos consultas se debe hacer un INSERT INTO users_comisarioevento
```
#### 4.1. Seleccionar una sede a partir de una lista que contiene los nombres y ubicaciones de las sedes.
```
SELECT cs.nom_complejo, cs.direccion, CA.ubicacion
FROM campus_sede CS
INNER JOIN campus_area CA ON (CA.id_complejo_fk_id = CS.id_complejo);
```

#### 4.2. Seleccionar de una lista el equipo (dicha lista contiene los quipos disponibles en inventario para la sede seleccionada y que tienen estado Libre). Equipo se refiere a equipamiento.
```
SELECT SE.nom_equipo, SI.id_complejo_fk_id
FROM sports_equipo SE
INNER JOIN sports_inventario SI ON (SI.id_equipo_fk_id = SE.id_equipo) AND (SI.id_estado_fk_id = '1');
```

#### 4.3. Incluir el estado de una lista de estados (5 o 6 dependiendo para que se presta)
```
SELECT SE.nom_equipo, SI.id_complejo_fk_id, SI.id_estado_fk_id AS est_inv, EI.desc_estado AS desc_est_inv,
        SP.id_estado_fk_id AS est_ptmo, EP.desc_estado AS desc_est_ptmo
FROM sports_equipo SE
INNER JOIN sports_inventario SI ON (SI.id_equipo_fk_id = SE.id_equipo)
INNER JOIN sports_prestamo SP ON (SP.consec_inventario_fk_id = SI.consec_inventario)
LEFT  JOIN sports_estado EI ON (EI.id_estado = SI.id_estado_fk_id)
LEFT  JOIN sports_estado EP ON (EP.id_estado = SP.id_estado_fk_id);
```

#### 4.4. Responsable del Préstamo quien está “logueado” y la fecha de préstamo corresponde a la fecha del sistema.
```
SELECT AU.first_name, AU.last_name, AU.username, fecha_prestamo AS fecha_sistema
FROM users_persona UP
INNER JOIN sports_prestamo SP ON (SP.cod_persona_fk_id = UP.cod_persona)
INNER JOIN auth_user AU ON (UP.user_id = AU.id)
WHERE AU.username = 'Jeff' --Usuario logueado
```